\section{Szekvenciális megvalósítás}

\subsection{Elmélet}
\paragraph{}
Ahhoz, hogy össze tudjunk a hasonlítani különböző szálbiztos implementációkat, szükségünk van egy hagyományos, nem-szálbiztos megvalósításra. A sor adatszerkezetünket egy láncolt lista segítségével készítjük el, ahol az utolsó elemre is tartunk egy referenciát, így konstans időben tudunk új elemet fűzni a végére.
\paragraph{}
Az osztály interfésze egyszerű, a Push és Pop metódus segítségével tudjuk módosítani az állapot. A generikus megvalósítás lehetővé teszi, hogy különböző típusok esetén is tudjuk használni az implementációnkat.

\subsection{Implementáció}
\paragraph{}
A~\ref{fig:seq_queue_members} ábrán láthatóak az osztály metódusai és adattagjai. A \lstinline{NODE} segédosztály a lista egy elemét ábrázolja, a tényleges adattal és egy mutatóval a következő elemre. Az \lstinline{mFront} változó tárolja a láncolt listát, míg az \lstinline{mRear} segítségével tudjuk konstans időben elérni az utolsó elemet. 
\paragraph{}
A beszúrás esetén szimplán az utolsó elem mutatóját kell egy új NODE objektumra állítani, mely tartalmazza az új értéket. Külön esetként kell kezelni azt, amikor még nincs elem a listában, ekkor az első elem mutatóját is be kell állítani.
\paragraph{}
Az egyszerűség kedvéért, ha üres sorból szeretnénk kivenni elemet, egy default inicializált elemmel térünk vissza. Ha létezik elem a sorban, úgy az első elem értékét lemásoljuk, majd léptetjük a lista fejére mutató változót a következőre. Arra kell csak figyelnünk, hogy az utolsó elem esetén kezelnünk kell azt a mutatót is.
\paragraph{}
A~\ref{fig:std_queue} ábrán látható az STL-en épülő implementáció. Sokkal egyszerűbb és rövidebb, azonban a későbbi változtatásokhoz nem használható, mert nem férünk hozzá a szükséges adattagokhoz.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{lstlisting}
template <typename DATA_TYPE>
struct SEQ_QUEUE : I_QUEUE<DATA_TYPE>
{
	void Push(DATA_TYPE aData) override;
	DATA_TYPE Pop() override;
private:
	struct NODE
	{
		DATA_TYPE mData;
		std::unique_ptr<NODE> mNext;
	
		NODE(DATA_TYPE aData, std::unique_ptr<NODE> aNext) :
			mData(std::move(aData)),
			mNext(std::move(aNext))
		{}
	};
	
	std::unique_ptr<NODE> mFront = nullptr;
	NODE* mRear = nullptr;
};
	\end{lstlisting}
	\caption{}
	\label{fig:seq_queue_members}
	\small
	Láncolt listás sor típus adattagjai.
\end{figure}
\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\begin{lstlisting}
void Push(DATA_TYPE aData) override
{
	auto Temp = std::make_unique<NODE>(std::move(aData), nullptr);
	
	if(mRear == nullptr)
	{
		mFront = std::move(Temp);
		mRear = mFront.get();
	}
	else
	{
		mRear->mNext = std::move(Temp);
		mRear = mRear->mNext.get();
	}
}
	\end{lstlisting}
	\caption{}
	\label{fig:seq_queue_push}
	\small
	Beszúrás művelete.
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{lstlisting}
DATA_TYPE Pop() override
{
	if(mFront == nullptr)
	{
		return {};
	}
	
	const auto Data = mFront->mData;
	
	if(mFront.get() == mRear)
	{
		mFront = nullptr;
		mRear = nullptr;
	}
	else
	{
		mFront = std::move(mFront->mNext);
	}
	
	return Data;
}
	\end{lstlisting}
	\caption{}
	\label{fig:seq_queue_pop}
	\small
	Elem kivétele, üres sor esetén alapértelmezett elemmel visszatérve.
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{lstlisting}
template <typename DATA_TYPE>
struct STD_QUEUE : I_QUEUE<DATA_TYPE>
{
	DATA_TYPE Pop() override
	{
		const auto Elem = mQueue.front();
		mQueue.pop();
		return Elem;
	}
	
	void Push(DATA_TYPE aData) override
	{
		mQueue.push(aData);
	}
	
private:
	std::queue<DATA_TYPE, std::list<DATA_TYPE>> mQueue;
};
	\end{lstlisting}
	\caption{}
	\label{fig:std_queue}
	\small
	Implementáció a sztenderd által biztosított sor adatszerkezetet felhasználva.
\end{figure}
